《FF VII 重製版》野村哲也：改動戰鬥是讓新舊玩家都能享受遊戲

《FF VII 重製版》野村哲也：改動戰鬥是讓新舊玩家都能享受遊戲

在經過一個月的延期後，令全球粉絲們期待已久的經典作品重製《Final Fantasy VII 重製版》（簡稱《FF VII 重製版》，Final Fantasy VII Remake）終於將在今年 4 月正式與玩家見面，而就在最近，這款遊戲的體驗版無預警在 PSN 平台上搶先推出，讓不少玩家都感到非常興奮。而現在，製作人野村哲也準備好要向玩家們分享更多消息。

在接受日本 4Gamer 雜誌的訪談時，野村哲也談論到了他們在開發《FF VII 重製版》的過程中如何打造出讓新舊粉絲都能夠欣賞的內容。而在被問到這款遊戲目前的開發狀況時，製作人也透露了本作已經進入了另一個開發上的里程碑。

「沒錯，一切都非常順利。我們還需要一點點的時間來進行最後的品質強化，但《FF VII 重製版》的開發已經正式完成，接下來絕對不會再出現任何延期了。」
就像卡普空在去年推出的《惡靈古堡2重製版》(Resident Evil 2) 一樣，《FF VII 重製版》在重製上勢必得要做出許多改動，而另一方面，部分的要素也能夠得以延續到重製版本中。而野村哲也在訪談中也團論到了開發團隊在改動和保留上所專注的重點。

野村哲也表示：

「無論是熟悉《FF VII》還是沒有玩過的玩家，我們都很有信心能夠同時抓住這兩種玩家們的目光。我認為雖然《FF VII》本身就有著不小的知名度，許多玩家絕對也會這麼想，但由於原版《FF VII》推出至今已經過了 20 年的時間，所以我們也必須要顧慮到那些不認識這款作品的玩家。」

「不少年輕的玩家可能會好奇《FF VII》到底為什麼會那麼紅，所以如果我們要在這個世代重製這款作品的話，除了必須要滿足喜愛《FF VII》的老粉絲之外，也必須要讓這個世代不熟悉《FF VII》的玩家也能享受。」

就從目前公開的遊玩畫面和資訊來看，《FF VII 重製版》最大的改動之一，就是捨棄了原本的回合制戰鬥系統，改為了更加現代風格的即時戰鬥系統。雖然許多喜愛回合制戰鬥的死忠粉絲可能對此感到有些可惜，但根據野村哲也的說法，這也是為了要吸引更多新玩家而做出的決定。

「沒錯。即時戰鬥就是這個時代遊戲的潮流。雖然不少玩家可能會很抗拒，但如果我們打算要在這個世代打造《FF VII》的話，那我們就必須要採用這個系統。這點我們打從計畫的開端就已經決定好了。」
「雖然我想部分的玩家可能覺得維持原本的設計完全OK，但如果我們真的完完全全照著原版的所有架構來進行重製的話，那我們大可直接外包給其他廠商，然後只要負責監督就好。然而，如果我們決定要親自製作這款重製版的話，那與其完全照著原作走，我們決定要為那些曾經玩過《FF VII》的玩家帶來全新的驚喜。所以基於這個原因，我們對於遊戲中大量細節的呈現也非常講究。」

由於原版《FF VII》在推出時剛好是玩家從超級任天堂主機漸漸轉戰到 PlayStation 的世代，而當時成果也令許多玩家感到驚艷。而現在，野村哲也在訪談中也被問到了要在這個世代推出《FF VII》是否會感到些許的壓力。

「我完全沒有感到任何壓力。遊戲的戰鬥設計打從一開始就決定要用即時戰鬥了，而我們也在遊戲中加入了許多能夠同時滿足新舊玩家的要素。我們現在要做的，就只有繼續努力向前。老實說，我根本沒有時間去感受壓力。當然，在這款遊戲開發的時間，我確實常常擔心來自原版《FF VII》玩家的想法，但我認為到了最後，《FF VII》已經變成了一個能夠令新舊粉絲們都感到驚奇的體驗。而我也等不及要讓玩家們玩到了。」
《Final Fantasy VII 重製版》將於 2020 年 4 月 10 日在 PS4 平台上獨家推出。

在商言商 完全保留20年前 合回制真係無咩可能